% Please add the following required packages to your document preamble:
% \usepackage{booktabs}
% \usepackage{multirow}
% \usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
% If you use beamer only pass "xcolor=table" option, i.e. \documentclass[xcolor=table]{beamer}
\begin{table}[]
\centering
\caption{Metodologia adotada para a proposta de um novo fluxograma curricular a partir de habilidade e competência.}
\label{tab:metodologia}
\begin{tabular}{@{}|c|c|l|l|l|c|c|l|l|l|@{}}
\toprule
\rowcolor[HTML]{C0C0C0} 
\cellcolor[HTML]{C0C0C0}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        & \cellcolor[HTML]{C0C0C0}                                                                                                                                                     & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Profundidade \\ Conhecimento \\ das Hab. e \\ Comp.\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Eixos-\\ Temáticos\end{tabular}}} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Fonte dos \\ Rótulos\end{tabular}}} & \cellcolor[HTML]{C0C0C0}                                                                                                     & \cellcolor[HTML]{C0C0C0}                                                                                                                                                                                                                                          & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}\textbf{}}       & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}\textbf{}}       & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}\textbf{}}        \\ \cmidrule(lr){3-5} \cmidrule(l){8-10} 
\rowcolor[HTML]{C0C0C0} 
\multirow{-2}{*}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}\textbf{\begin{tabular}[c]{c}Habilidade \\ DCN\end{tabular}}}                                                                                                                                                                                                                                                                                                    & \multirow{-2}{*}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Competências \\ e Habilidades \\ - FGA\end{tabular}}}                                            & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}E \\ (Essencial)\end{tabular}}                                                                                 & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}D \\ (Desejável)\end{tabular}}                                                & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}O \\ (Opcional)\end{tabular}}                                                   & \multirow{-2}{*}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}\textbf{\begin{tabular}[c]{@{}c@{}}Ordenação \\ por Eixo-\\ Temático\end{tabular}}} & \multirow{-2}{*}{\cellcolor[HTML]{C0C0C0}\textbf{}}                                                                                                                                                                                                               & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}F \\ (Fund)\end{tabular}} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}T \\ (Téc.)\end{tabular}} & \textbf{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}P \\ (Prof.)\end{tabular}} \\ \midrule
\multicolumn{1}{|l|}{\begin{tabular}[c]{l}Possuam \\ sólida\\  formação em Ciência da\\  Computação, \\ Matematica
e \\ Producao, \\ visando a \\ criacao de \\ sistemas de \\ software de \\ alta qualidade \\ de maneira \\ sistemática, \\ controlada,
\\ eficaz e \\ eficiente que \\ levem em \\ consideracao \\ questões \\ éticas, sociais, \\ legais e econômicas;\end{tabular}} &
\multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Ser capaz de \\ aplicar as \\ estruturas \\ fundamentais \\ de \\ programação \\ (condicional, 
\\ repetição...)\end{tabular}} & X                                                                              
&                                                                                                                  &    
& \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}ET1. \\ Algoritmos e \\ Programação\end{tabular}}                          
& \multicolumn{1}{l|}{\begin{tabular}[c]{@{}l@{}}Rótulos \\ extraídos \\ das DCNs \\ para cursos \\ de ciência \\ da \\ computação \\ e que
\\ também \\ podem ser \\ conferidos \\ na seção de \\ fundamentos \\ de \\ computação \\ do SWBoK \\ 3.0\end{tabular}} & 1        
& 1                                                            & 0                                                             \\ \bottomrule

\end{tabular}
\end{table}